電單車手足聽日再上庭｜叫唔好聲援為fake news？

首先要講嘅係
電單車手足聽日再上庭

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 3 庭
👨🏻‍⚖️蘇惠德總裁判官
🕝14:30
👤唐(23) #提堂 (#20200701灣仔 煽動他人分裂國家、恐怖活動)
**留院中，未知能否出席

發現被捕人士關注組無講 所以喺到開post
- - - - - - - - - - - - - - - -
之前流傳張圖叫大家唔好去聲援
呢個ig account話劉律師無講過

利申：覺得真確性有待商榷

正視聽
想講嘅係
1. 有無人聲援係唔會影響手足被定煽惑罪架！
如果聲援都有影響，洗唔洗停埋街頭抗爭啊？Gphone等人都孭緊煽惑罪啦

2. 黨係唔會因為無人聲援而對手足手下留情
當你去過聽審，就更能感受到佢地嘅痛苦。對於被捕手足，我地嘅聲援係微不足道，但亦係比佢地知道我地無放棄佢地嘅其中一個途徑，任何一個手足都唔係condom。

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

上庭聲援 7月6日星期一
Link:

推呢個

其實邏輯都好怪
被捕後有人聲援同佢有冇煽惑有咩關係

幫推

推

今日1430西九4樓要人

雖然會去其他庭
但照推

我都覺 ig莫名其妙地好多人share
大家啲fc精神去咗邊

黨要玩點都冇分別
但手足冇人聲援得自己就係得自己
推

仲有其他被捕手足都需要大家

係思考能力都失去咗得罪講句
係fc咗我先夠膽大聲啲講出嚟

真

推推推

太夜係咪無乜人

其實我想講係今日啊 心急打得唔好

[至少41名手足上庭！] 7月6號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

幫手推

起身會去

👇🏻今日其他要上庭嘅手足👇🏻

【#上庭聲援 - 7 月 6 日 星期一】
- - - - - - - - - - - - - - - -
🏛區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
👨🏻‍⚖️高勁修區域法院首席法官
🕝14:30
👥陳,陳,李,馮,郭,曾,邱(18-39) #提訊 (#1001荃灣 暴動、縱火、襲警等)
👤哈薩克籍手足(19) #提訊 (#1118油麻地 企圖縱火）

- - - - - - - - - - - - - - - -

🏛東 區 裁 判 法 院 6 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️錢禮主任裁判官
🕝14:30
👥黃之鋒,林朗彥,周庭 #提堂 (#0621灣仔 組織、參與、煽惑他人參與未經批准集結等)
👥王,李(19-22) #轉介文件 (#1113銅鑼灣 襲擊致造成身體傷害)
👥高,黎,廖(17-23) #提堂（#20200101灣仔 刑事毁壞、阻差辦公:涉損壞滙豐）
👥李,許,陳(22-23) #提堂刑事損壞(#0915天后 交替控罪:損壞鐵路處所)、管有物品意圖損壞財產、未有繳付下進入已付車費區域等）
👤梁(16) #提堂 (#20200101灣仔 拒捕)
👤謝 #新案件（#1102灣仔 暴動、蒙面法）🚩新增

- - - - - - - - - - - - - - - -

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 4 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️羅德泉主任裁判官
🕝14:30
👥黃,陶,梁,*(15-20) #提堂 (#1111旺角 管有非法用途工具或攻擊性武器、管有物品意圖摧毀財產、拒捕等)

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 5 樓 5 庭
👩🏻‍⚖️劉綺雲裁判官
🕝14:30
👤祝(21) #裁決 (#0825荃灣 襲警)

🏛西 九 龍 裁 判 法 院 7 樓 13 庭
👨🏻‍⚖️林子勤裁判官
🕤09:30
👤鮑(25) #審訊 (#0910旺角 抗拒警員:涉跳閘被休班警員追截時有所反抗）

**有家屬要求低調處理，已隱藏其名字，手足請留意
- - - - - - - - - - - - - - - -

🏛九 龍 城 裁 判 法 院 5 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️嚴舜儀主任裁判官
🕝14:30
👤陳 (18) #提堂 (#1020旺角 擾亂秩序行為、2項襲警)
👥謝,胡(21-48) #提堂 (#1020旺角 非法集結、襲警、管有攻擊性武器或非法用途工具等）

- - - - - - - - - - - - - - - -

🏛觀 塘 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️ 徐綺薇主任裁判官
🕝14:30
👤孫 (17) #提堂 (#1113將軍澳 管有物品意圖損壞財產:噴漆)
👤孫 (17) #提堂 #傳票案 (未知案發日期 在公眾地方造成阻礙）
🌟兩宗案件未知是否同一人🌟

- - - - - - - - - - - - - - - -

🏛屯 門 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️ 葉啓亮裁判官
🕝14:30
👤黎(25) #審前覆核 (#1013屯門 管有適合作非法用途的工具)

- - - - - - - - - - - - - - - -
🏛粉 嶺 裁 判 法 院(未知第幾庭)
🕤09:30
👤聶 #新案件 (#20200105上水 襲警) 🚩新增

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 4 樓 1 庭
👨🏻‍⚖️蘇文隆主任裁判官
🕝14:30
👥陳,江,吳(19-21) 🛑吳因另一宗案件還押 #提堂（#20200105上水 管有非法用途工具、擾亂公眾秩序、管有攻擊性武器:噴漆、木棍、士巴拿等）
👥 賴,蘇,朱(17-22) #提堂 (#1112大埔 管有適合作非法用途的工具)

🏛粉 嶺 裁 判 法 院 8 樓 7 庭 ( 少 年 庭 )
👨🏻‍⚖️蘇文隆主任裁判官
🕝14:30(不設旁聽)
👥*,*(15) #提堂 (#20200513沙田 刑事毀壞)
- - - - - - - - - - - - - - - -
（02:13更新）

有無法律jj解釋下
煽惑罪係點定罪 聲援又有無影響
不過面對國安法 我地點分析條文都無謂

告嘅係被捕前嘅「犯罪行為」
被捕後嘅嘢點會影響判斷
根本冇可能納入考慮範圍內

好多時一個黑底文字圖 無來源

點解粉嶺有兩個1430同一個官審？

Pishhhhh

老實講 聽啲人講怕入到煽動而唔理手足 真係得啖笑

push

手足不是condom

係喎錯名定時間？

Push

香港獨立唯一出路

同感
唔知點解當初個post點出嚟

習近平是垃圾

「突發」救人要緊 有手足輕生

幫手推下

好 幫推

七一當日有市民號召上街反《國安法》，23 歲男子唐英傑被指駕駛電單車撞向 3 名警務人員，該電單車上插著寫有「光復香港 時代革命」的旗幟。唐英傑被正式落案起訴一項「煽動他人分裂國家罪」及一項「恐怖活動罪」，案件今午於西九龍裁判法院提堂，成首宗國安法案件。案件將由總裁判官蘇惠德審理。
唐英傑由於腿部骨折仍然留醫，今日並無上庭，案件押至 7 月 6 日再訊。

政府今日公布已由行政長官林鄭月娥，指派六名裁判官審理國安案件，但無公布名單；今日負責審理案件的總裁判官蘇惠德在庭上承認，自己是 6 名指定裁判官之一。

（2020/7/3立場）

林鄭親自欽點嘅人嚟㗎

絲打有心

推
老實講咁多人唔FC都係比藉口自己唔去旁聽

外籍記者Richard Scotford：電單車手足被捕時根本無受傷，所有傷也是被捕後造成的

推 一路覺得怪

党點判我地控制唔到
但我地可以做嘅 仲有好多好多

Fact check精神啊喂

屌

成個熱門都係一萬
辛苦大家推post

當喪鐘為他人響起，你不要問喪鐘為誰而鳴，喪鐘是為你而鳴。

一

會聲援嘅推完po早啲瞓啦

上到熱門了

up

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

辛苦巴絲們

p牌推唔到

呢個都好緊要

完全唔明 點解會無人fact check 一開ig就見到幾個page share

Pish

Pushhh
獨立思考同fact check嘅重要性

法庭文字直播台有講電單車手足上庭資訊
大家留意

仲同你咬文嚼字嘅就唔共產党喇
見到啲人係咁share嗰story 以為啲人係曲嘅

見到啲一萬post 真心覺得煩

又係卧底嚟，全部黑警扮嘅

1430西九見

推呀

再推

咁多日仲留院中
一定好傷
黑警死全家

From 氣象巴打
這張圖是錯誤的，不要再傳了。
1️⃣電單車司機的律師團隊表示未曾發表相關言論。
2️⃣假設條文可按普通法原則解讀，煽動其中一個要求為被煽動者清楚煽動言行的存在，但言行毋須有實際效果，亦不必有指定對象。
以電單車司機案情而言，他曾向公眾展示被視為煽動分裂中国的旗幟，難以說案發現場「冇人理」。
若要辯護的話，應該聚焦於展示相關旗幟本身是否煽動言行，以及他是否有犯罪意圖。
再者，被捕後公眾反應不見得會對案情造成任何影響。
3️⃣電單車司機仍然留院，一旦身體狀況合適會馬上提堂，請定期留意是否有最新資訊。
#香港新聞 #法律知識

蘇惠德

推，

1430西九龍